# Curso de Design Patterns

# Strategy
O padrão Strategy é muito útil quando temos um conjunto de algoritmos similares, e
precisamos alternar entre eles em diferentes pedaços da aplicação.
No exemplo, temos diferentes maneiras de calcular o imposto, e precisamos alternar entre elas.
O Strategy nos oferece uma maneira flexível para escrever diversos algoritmos diferentes,
e de passar esses algoritmos para classes clientes que precisam deles.
Esses clientes desconhecem qual é o algoritmo "real" que está sendo executado,
e apenas mandam o algoritmo rodar.
Isso faz com que o código da classe cliente fique bastante desacoplado
das implementações concretas de algoritmos, possibilitando assim com que esse
cliente consiga trabalhar com N diferentes algoritmos sem precisar alterar o seu código.

# Chain of Responsability
O padrão Chain of Responsibility cai como uma luva quando temos uma lista de comandos
a serem executados de acordo com algum cenário em específico, e sabemos também qual o
próximo cenário que deve ser validado, caso o anterior não satisfaça a condição.
Nesses casos, o Chain of Responsibility nos possibilita a separação de responsabilidades
em classes pequenas e enxutas, e ainda provê uma maneira flexível e desacoplada de juntar
esses comportamentos novamente.

# Template Method
Quando temos diferentes algoritmos que possuem estruturas parecidas,
o Template Method é uma boa solução. Com ele, conseguimos definir, em um nível mais macro,
a estrutura do algoritmo e deixar "buracos", que serão implementados de maneira diferente
por cada uma das implementações específicas.
Dessa forma, reutilizamos ao invés de repetirmos código, e facilitamos possíveis
evoluções, tanto do algoritmo em sua estrutura macro, quanto dos detalhes do algoritmo,
já que cada classe tem sua responsabilidade bem separada.

# Decorator
Sempre que percebemos que temos comportamentos que podem ser compostos por comportamentos
de outras classes envolvidas em uma mesma hierarquia, como foi o caso dos impostos,
que podem ser composto por outros impostos. O Decorator introduz a flexibilidade na
composição desses comportamentos, bastando escolher no momento da instanciação,
quais instancias serão utilizadas para realizar o trabalho.

# State
A principal situação que faz emergir o Design Pattern State é a necessidade de implementação
de uma máquina de estados. Geralmente, o controle das possíveis transições são vários e complexos,
fazendo com que a implementação não seja simples. O State auxilia a manter o controle dos estados
simples e organizados através da criação de classes que representem cada estado e saiba controlar as transições.

# Builder
Sempre que tivermos um objeto complexo de ser criado, que possui diversos atributos,
ou que possui uma lógica de criação complicada, podemos esconder tudo isso em um Builder.
Além de centralizar o código de criação e facilitar a manutenção, ainda facilitamos a vida das classes
que precisam criar essa classe complexa, afinal a interface do Builder tende a ser mais clara e fácil de ser usada.

#Observer
Quando o acoplamento da nossa classe está crescendo, ou quando temos diversas ações diferentes a serem executadas após
um determinado processo, podemos implementar o Observer.
Ele permite que diversas ações sejam executadas de forma transparente à classe principal, reduzindo o acoplamento
entre essas ações, facilitando a manutenção e evolução do código.
